\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Víctor Tienza, Alejandro Caldera, Adrián Carrasco}
\date{29 / 11 / 2019}
\title{Ejercicios Tema 2}
\begin{document}
\maketitle
\newpage

\section{Tipos de programas informáticos}

\begin{itemize}
	\item {\bf Sistema:} android
	\begin{itemize}
		\item  Ya que android viene por defecto en la mayoría de los teléfonos. Dispositivo del que dispone una amplia mayoría de la población.
	\end{itemize}
	\item { \bf Aplicacion:} facebook 
	\begin{itemize}
		\item Por el publico que tiene, que es un rango de edad con una gran población.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\newpage
\section{Código fuente, objeto y ejecutable}



\begin{itemize}
	\item {\bf Código fuente:} Es el código escrito por un programador, legible por este pero no por la maquina.
	\item {\bf Compilador:} Se trata de un traductor que convierte el código fuente a código objeto.
	\begin{itemize}
		\item Ej: c o c++
	\end{itemize}
	\item {\bf Código objeto:}  Código ya traducido a lenguaje maquina pero no linkado.
	\item {\bf Enlazador:} El enlazador o linkador, se encarga de unir los diferentes códigos objetos, librerías y dependencias generando un ejecutable.
	\begin{itemize}
		\item Ej: enlazador de GNU (ld)
	\end{itemize}
	\item {\bf Librerías y dependencias:}  Código objeto que permiten hacer cosas comunes.
	\begin{itemize}
		\item Ej: leer por teclado o pintar por pantalla (stdio.h)
	\end{itemize}
	\item {\bf Código ejecutable:}  Código traducido y linkado que no no potable.
	\begin{itemize}
		\item Ej: .exe
	\end{itemize}
	\item {\bf Interprete:} Es un traductor que convierte instrucciones una por una.
	\begin{itemize}
		\item Ej: python, navegador web
	\end{itemize}
	\item {\bf ByteCode:} una única instrucción a ejecutable.
	\item {\bf Máquina Virtual:}  programa encargado de ejecutar las instrucciones para esa maquina.
	\begin{itemize}
		\item Ej: maquina de java
	\end{itemize}

	\end{itemize}



\end{document}